中國10月大幅減持美債 日本取代中國成最大國外美債主

美國財政部發表月度報告，中國10月份持有1.12萬億美元美國國債，按月下跌413億美元，是自2010年7月以來最低水平。而日本持美國國債減少45億美元，總規模減少至1.13萬億美元，並取代中國成為最大美債持有國家。現時，中日兩國合計持有37%的美國外債。

中國外匯儲備連續5個月減少 靠出售美債支持人幣匯價

據《彭博》報道，強美元限制資金流入促使人民幣貶值，中國需動用外匯儲備支撐人民币匯率，導致中國持有的美國國債數量降至6年多以來最低水平。

事實上，11月份已是中國外匯儲備連續5個月減少，跌至3.05萬億美元，為2011年3月以來最低水平。

另外，美國財政部的報告亦指出，美國10月份長期投資組合證券淨流入94億美元。外資10月份淨賣出美債及淨買入美股方面，分別為635億美元及205億美元，淨買入企業債券45億美元，淨買入機構債券則為324億美元。

"中國係美國最大債主"

五毛以後無得再用依句野打飛機

中国大幅減持美債 中国或成最大贏家

五毛：中央擺脫美國束縛，沽美債、保資產

中国又贏

我上Discuss睇, 5毛話, 高位減持, 中國賺到盡
中國成最大贏家